【支爆】華爾街著名投資者認為中國首季度經濟增長能夠保六，不過係 - 6%

中國經濟大「疫」轉 首季恐挫6%

新冠肺炎武漢肺炎疫情肆虐，中國經濟活動幾乎停頓，勢拖累全年經濟。華爾街著名投資大師Scott Minerd直言，內地首季經濟最差可能收縮6%。雖然內地急欲出招刺激經濟，但有分析指，目前承擔基建資金的政府專項債已高達9萬億元（人民幣•下同），正面臨雪球愈滾愈大的違約風險。

油價或暴瀉至25美元

管理資金規模達2,750億美元的美國投資服務公司Guggenheim Partners，其首席投資主管Scott Minerd指出，疫情令中國運輸停運及工廠停工，經濟產出驟減，短期內不太可能回復至農曆新年假期前的水平。若疫情持續，中國經濟放緩將蔓延全球，油價更可能由近期的每桶50美元，暴瀉至25美元。

他續指，目前股市仍然上升，反映投資者低估新冠肺炎對中國及全球經濟的影響；又警告疫情或成為全球金融市場泡沫爆破的最新隱憂。

標普：債務飆影響評級

國際評級機構標準普爾更將內地全年經濟增速由5.7%下調至5%，警告若內地急於採取強力刺激措施，以支持經濟增長，可能對主權信用評級構成威脅。

該機構解釋，內地已推出措施幫助企業應對疫情損失，若隨後再大幅增加財政支出或允許信貸顯著增長，以實現經濟增長目標，其財政和經濟指標或會大幅轉弱，因而導致評級下降。目前標普對中國的評級為「A+」，展望「穩定」。

標普預計，疫情有機會於今年第三季受控，屆時相關負面影響對中國主權評級的壓力可望紓緩，疫情對內地經濟及財政收益造成的損失將於明年改善。

滙豐亦因應疫情發展，下調內地首季經濟增長預測，由5.8%降至4.1%，全年預測則由5.8%降至5.3%，並指疫情已開始影響旅遊、貿易、供應鏈及其他方面。

不過，外電引述國際貨幣基金組織（IMF）表示，未清楚迅速擴散的新冠肺炎疫情短期影響，但預計內地經濟在中長期內保持強健，更負面的情況可能影響全球供應鏈。

事實上，中國財政部宣布第二輪提前下達今年新增地方政府債務限額，累計達1.848萬億元。分析指，此舉是協助地方政府應對疫情及加快復工後的經濟復甦，實現全年經濟發展目標。

基建專項債逾九萬億

值得關注是，用於基建的專項債餘額在去年底達9.44萬億元，較當年約8.45萬億元的政府性基金預算收入，高出近一萬億元。彭博報道，在27個已公開去年政府預算收入的省份，逾六成料錄負增長，意味地方政府積極提振經濟，同時償債壓力愈來愈大，違約風險上升。

粵開證券首席經濟學家李奇霖亦指，基金預算和專項債的缺口確實愈來愈大，如果地方政府高度依賴基金預算，會產生償還壓力。

中銀國際首席經濟學家徐高稱，為對沖疫情爆發帶來的負面衝擊，通過發行專項債給基建提供更多融資的必要性更高，料全年新增專項債額度，有望達到3萬億元。

影響不大

玩左咁多年都唔知支那D經濟數據係任佢嗡

抵死

支那股市繼續gogogo

中囯真係滅國你先會知道真正數據
佢話肺炎興邦到增長+12%都做得出

殯儀業應該6 倍增長

負60%都信
無工開

湖北省以外已經開工啦

17號先正式

只准買不准賣，上證深證超越道指不是夢

股市狂升

撚有
直接燒左佢
邊個做法事拉邊個

香都唔知有冇得食

首季-6, 之後個幾季咪可以大幅增長囉
繼1979年最大季度增長
又贏

匯豐都幾撚癲
全國首季3個月停擺左2個月 增長仲有4%
定係佢明白支那d 9up數據 會作有4%

佢又幾好嘢喎
明明乜嘢都冇開門 淨係得超級市場有開都保到-6

今次應該可以破紀錄啦

不嬲中共話幾多就幾多

push

點都好中國一定能成為最後嘅贏家

快d攞三萬億美金出黎掟死我地啦

一季十三星期
仲要春節全年最旺
我當 兩星期得番一半，兩星期得七成半
都要跌10％啦
屌佢啲專家不如話醫療用品開支暴增抵銷算啦

-6好意頭，贏國又贏了

唔洗驚

港共又送出250億

支那又贏
中囯真係死剩8千萬人都完全冇輸嘅機會
刁近平小學生真係好野

唔怕
有日落帝國 起鳩鐵 年年泵水比中共

奇怪點解支那銀行無擠提？

個數作出黎架點會負

支那d數假既 佢實夠膽死出個5% gdp real growth出嚟

咁少
再多d

相信政府, 不怕, 年年有今日,yeah

等見中國政府泡製強力V型反彈

你知唔知有一個人返工都當復工？你公司有無生產線係大陸？我識好多人都講緊大陸啲工廠既生產率只係之前既20%